科學方法有咩咁巴閉

中醫係垃圾

，無聊search到呢個post，見到裏面好多巴絲對「科學方法」呢個詞嘅意思有誤解

我就想藉此post分享一下科學方法嘅真正意思

何謂科學方法？科學方法是否最科學？

奧坎的剃刀，科學方法的利器

唔得閒睇片
樓主可唔可以簡單總結吓

以歸納法推論出嘅結論並非必然，但係就係當下最可靠嘅說法

首先，科學知識同科學方法可以係獨立嘅兩樣野，任何現象都可以以科學方法去研究，包括中醫。點解？因為科學方法係一種態度，嚴謹求真嘅精神

而上面啲片係講，可靠嘅理論/講法係有五個半準：
1驗證性

2否證性

3重複聲

4預測性

5簡單性

如果我哋要得出遵從醫生準則嘅理論知識知識，就要依照下列程序：

1觀察

2發問

3假設

4實驗

5結論

如果當根據假設所作出嘅預測同實驗結果不符（無論個實，
驗係你自己做定人哋做），就在表個假設係錯嘅，要重新

建立一啲新嘅價錢，直到預測同實驗結果吻合，咁就會得

出一個新嘅，相當可靠嘅理論/知識/講法

有錯請指正

Pish

關於哲學-科學的隨筆

親身先試下科學方法避孕，然後試下非科學方法避孕，應該就感受到科學方法嘅重要性

另亦盡量鼓吹所有相似年齡及健康狀況嘅人都同樣咁做並匯報結果，提升統計學上嘅重要性

利申：唔識

你同我講嘅科學方法根本係兩樣野

你講嘅係用科學知識去解決某啲問題

我講嘅係研究事物嘅態度（嚴謹求真）

神農嘗百草都嚴謹求真

傳說都攞出來講

《本草綱目》作者李時珍都嚴謹求真

成本野得結論冇論證，點求真法？

Wikipedia:

嚴謹求真

仲未睇得出嚴謹之處喺邊

其實你究竟想表達啲乜？

科學方法是一種方法(methodology)，不是一種態度(attitude)。

再睇另一個例子：

嚴謹求真

請繼續闡述科學方法嘅定義

嗚，我諗住嚟留名學嘢咋

喔，我諗到一個例子喇

科學方法就係......
errr，諗唔到喇